\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xurl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\geometry{
 a4paper,
 left=25mm,
 right=25mm,
 top=30mm,
 }
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\textbf {Faculdade de Ciências e Tecnologia da Universidade de Coimbra\
\textit {Mestrado em Engenharia Informática 
}\\
\vspace {1cm}
Engenharia de Requisitos- D2\\ \vspace {2cm}}
\huge{
\textbf{F1DB\\}
\textnormal {
Contextual Design - Grupo:\\ CleanCod3\\ }


}
\normalsize
\vspace{3.5cm}
\textnormal{Diogo Sebastião Cleto}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
diogocleto@student.dei.uc.pt}

\textnormal{José Miguel Soeiro}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
josesoeiro@student.dei.uc.pt}

\textnormal{José Pedro Aguiar}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
joseaguiar@student.dei.uc.pt}


\vspace{3.5cm}
\textnormal{COIMBRA\\\today{}}
\end{center}
\end{titlepage}





\section{Introdução}

De modo a entender como diferentes adeptos de fórmula 1 acompanham o desporto, realizámos algumas entrevistas, procurando adeptos regulares, ocasionais e novos adeptos. Nas secções seguintes foi descrito o processo e os resultados, conseguindo assim desenvolver os modelos que nos possibilitaram identificar funcionalidades necessárias para incluir na plataforma através do feedback dado por cada um dos entrevistados.

\section{Processo}
Para a realização do Contextual Design, o processo foi dividido em 3 partes: desenvolvimento do guião de entrevistas, realização de entrevistas e a construção dos modelos. Na primeira parte procedeu-se à elaboração de um guião de entrevistas de modo a conseguir uma base sólida e coerente das questões a ser colocadas em cada entrevista para que não existisse perdas de tempo, tanto da parte do entrevistado como do nossa. Seguindo esta estrutura, sempre que houvesse alguma divagação do tema saberíamos onde retomar. Para a segunda parte dividimos a equipa em vários grupos de modo a realizar um maior número de entrevistas possíveis para obtermos cada vez dados mais fidedignos e concisos. Para a terceira parte, reunimos a equipa de modo a juntar todas as informações reunidas pelos vários grupos. Para isso foram desenvolvidos dois modelos de afinidade presentes nos anexos B e C. Através dessas informações foi possível elaborar vários modelos, que se encontram descritos na secção seguinte.

\subsection{Resultados}
A realização de entrevistas a adeptos de fórmula 1 permitiu organizar a informação em cinco modelos: fluxo, sequencial, artefacto, cultural e físico. Estes modelos ajudam a perceber o que é necessário fazer, o modelo de trabalho, o funcionamento, a organização, quem são os utilizadores, as tarefas e o que é consumido.
Grande parte  dos utilizadores contactados mostraram interesse na existência de uma plataforma de analise e avaliação de corridas e equipas,de noticias e de trivia.(que contenha toda as informações relativas a salas de espetáculo mais concentrada criando uma relação artista/gerência mais próxima).
Através da entrevista apercebemos que certos utilizadores (mas não grande parte) estariam interessados numa espécie de plataforma de apostas/previsão das corrida.Alem disso, detetamos  \textbf{\textit{3 tipos de utilizadores}} \textbf{\textit{(3 personas)}sendo elas: Adepto Regulares/Adepto Consistente,Adepto Ocasional e Novo Adepto}
!!!!Segundo artistas, a disponibilização de características de salas é muito importante visto que a seleção se torna mais restrita. Para além disso, conseguir ver se determinada data está disponível permite que processo de seleção de sala seja mais rápido, uma vez que a espera pela confirmação do espaço é um processo lento perdendo a oportunidade de tentar encontrar outra sala. Do mesmo modo, a gerˆencia de salas considera também importante ter acesso ao calendário dos artistas, dado que a gerˆencia muitas vezes necessita de contratar um artista de uma área musical específica.!!!!
\subsection{Modelo Consolidado de Fluxo}

\subsection{Modelo Consolidado de Sequência}

\subsection{Modelo Consolidado de Artefacto}

\vspace{10mm}
\begin{figure}[htbp]
    \centerline{\includegraphics[width=140mm,scale=1.0]{"standings.png"}}
    \caption{}
    \label{fig1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
    \centerline{\includegraphics[width=140mm,scale=1.0]{"constructor_standings.png"}}
    \caption{}
    \label{fig2}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
    \centerline{\includegraphics[width=100mm,scale=1.0]{"calendar.jpg"}}
    \caption{}
    \label{fig3}
\end{figure}

\vspace{1000mm}
\newpage

\subsection{Modelo Cultural}


\end{document}
